其實係咪好多公立醫院嘅醫生都係咁仆街？

是咁的，小妹24號朝早去咗荃X仁X醫院睇急症，咁我就同個女醫生講話我胸口痛咗好耐，有咩病徵，同埋呢幾日就胃痛咁樣。跟住佢就 係咁以用手撳咗我個肚幾下問我痛唔痛，我話痛，然後佢就話我個胃有事，叫我戒口，跟住可以出去排期照胃鏡。

咁我就同醫生講我之前有睇過診所醫生，佢話我係骨膜炎，但我到依家胸口痛都仲未有好轉 ，仲越嚟越嚴重。

咁佢就話唔可以判斷嗰個醫生嘅診斷啱唔啱，堅持我只係個胃有事，話氣態度又勁差，搞到我唔敢再問佢

咁我出翻去二樓藥劑部攞藥，佢淨係開咗兩隻胃藥俾我，我諗諗吓覺得唔對路，入翻去同其他姑娘醫生講我嘅情況，然後佢哋話再安排我見個醫生。

見翻個醫生，佢勁閪咁問我咩事，咁我仲係keep住有禮貌咁同佢講翻其實我主要係胸口痛，唔係淨係胃痛。

佢聽完就話：咁可能係骨膜炎囉，一陣出去照X光啦。

咁佢又唔撚講清楚喺邊度照，搞到我on99咁出翻去問人，結果原來係睇醫生嗰個位轉右直行入去就係

照完之後我又係見翻嗰個閪醫生，佢話我啲
骨冇咩問題，如果真係覺得痛就要食消炎止痛藥，但我食咗會胃痛所以唔開俾我，最多食 Panadol，問我要唔要

咁有都好過冇啦，因為真係好痛咪講話要
跟住佢話因為我已經攞咗藥，要將原本啲藥拎去退先可以再加藥。

咁佢講講吓已經唔耐煩，叫出面啲姑娘教我點退藥。

跟住我就上翻去藥劑部退藥，條友話唔可以就咁加藥俾我，要醫生開過張新藥單先得

屌咁我又on99咁走翻落去，個閪醫生一見到我就話：係喎你過翻嚟呀，要開過張藥單俾你呀

我真係dklm玩鳩我

期間我聽到隔離個男醫生勁撚大聲咁叫個呀伯著翻條褲，呀伯唔記得戴翻口罩，仲鬧鳩佢

跟住我翻到屋企食完啲藥，嗰晚胸口痛到我成身標曬冷汗，喐唔到，就嚟暈咁濟，屋企人嚇到即刻call白車送咗我入醫院。

結果我又入翻最近嘅仁X醫院

因為我有發燒，所以要留院觀察，喺住院期間我遇到個更加極品嘅醫生

篇文應該都已經好長，一陣再講啦，多謝大家睇哂

最後確診咩？

胃酸倒流 ?

咁我就同醫生講我之前有睇過診所醫生，佢話我係骨膜炎，但我到依家胸口痛都仲未有好轉 ，仲越嚟越嚴重。

咁佢就話唔可以判斷嗰個醫生嘅診斷啱唔啱，堅持我只係個胃有事，話氣態度又勁差，搞到我唔敢再問佢

你表達得唔好
你跟住做啦，怕乜?

佢地壓力大，忙碌掛

其實你預期公立醫院係應該點?

驗血報告係冇咩問題，係有少少貧血。
所以醫生就話唔關心臟事，可能係肝問題，要我之後預約照超聲波。
所以我到依家都唔知咩事
不過好翻好多，已經出院了

香港人奴性重到
明明自己有納稅比錢睇醫生
啲公立醫生態度咁撚閪屌下都唔得
即刻護航話：醫生多野做姐，乜乜柒柒
香港人真係好低賤

做 醫院 係因為薪高糧準鐵飯碗
唔係想 醫好你

咁住院嘅第二日朝早，有個婆婆俾人送入嚟瞓喺我對面。

過冇耐有個後生女醫生走過嚟問個婆婆咩事入院，婆婆就話佢呢幾日個頭麻痺，今朝就痺得特別犀利，連對腳都痺哂，郁都郁唔到。

女醫生就問佢咁依家仲有冇唔舒服，婆婆就話冇乜啦，不過對腳都仲係有少少痺。

個醫生聽完就開始話個婆婆：呀婆，你冇乜事就唔好入院啦，你知唔知咁樣係嘥緊納稅人啲錢呀？

婆婆：我都唔係想入院，我係驚中風嗰啲咋同埋真係痺得好辛苦

醫生：就係多得你呢啲人呀，搞到我哋多咗好多嘢做㗎，嗱，依家同你做啲檢查呀。呀婆你快手啲啦，我趕時間㗎。（同隔離姑娘講）唉，我真係掂都唔想掂佢

個婆婆唔舒服已經好慘仲要咁樣話佢
本身仲以為個醫生趕住去睇其他病人，點知過咗一陣，我見到佢喺走廊著住出街衫咁走咗出去，原來趕住收工

其實我冇期望過公立醫院嘅服務會好好，但身為一個醫生，唔理公立定私立，咁樣對一個病人，係正常嘅態度嚟咩？我一個普通人都唔忍心咁樣話個婆婆啦

但都唔應該將啲情緒發喺病人身上掛

我冇預期好好服務，但都唔知會差到咁
如果佢咁樣hea幫病人檢查，其他病情嚴重過我嘅人因為咁樣誤診，其實會好大獲㗎喎

我仲以為得我覺得有問題

醫生護士上左神枱，唔屌得架
樓豬我掩護你，你走先

公立醫院薪高糧準鐵飯碗
你不如去睇下私家個人工
再睇下HA個人工

可能就係要應付其他病情嚴重過你既病人，無時間精神去細心睇你。
如果你既情況唔係真急症，可以去睇門診。
見你可以咁詳細回憶，應該都唔係真急症。
又如果你覺得呢個醫生唔好。
你可以要求睇第2個，又或去另一間醫院。
醫生醫護都只係普通人，佢地無神力頭上亦無光環，
唔好神化佢地，亦唔好對佢地有太高要求。

"屌咁我又on99咁走翻落去，個閪醫生一見到我就話：係喎你過翻嚟呀，要開過張藥單俾你呀"

唔係玩你
公立醫院電腦係咁

港式精英心態
我有你無既心態

係咁上下,你仲想點?

其實公立醫院都有個投訴機制
係呢度講完可能嗰幾位醫生都唔知
不痛不癢咁
如果你唔怕煩可以正式投訴下

仁X醫院個投訴電話: 24092797
Email: ych.enquiry@ha.org.hk

未必可以對個醫生做到乜
但有機會會影響佢對下個病人嘅態度呢

你睇下D人既思維就知
英國

態度+表達問題
佢眼中就是管住條數+搵錢
算啦

痛左好耐 睇急症
唔洗睇了

公立醫院醫生人工好低
正常為人工為舒服都一早走左
態度閪就正常 不過如果醫人鳩就

入過港島某間公立，啲醫生護士都ok好態度嘅
不過其實就算忙都唔使咁閪... 講真入得院都已經係身體唔舒服，唔係要你安慰我，但無啦啦俾人閪真係更加委屈
部分西醫啲態度成日都係你做咩病，你做咩搞到我多左野做，大佬你估我想病嘅咩

其實醫生都有部份仆街冇禮貌嘅
大概8:2啦
好嘅8 衰嘅2啦
樓主咁啱遇着個衰嘅真係無計
我自己就睇開豚瞞醫院
近幾年真係好咗好多